社科jj進修犯罪學問題

19fg老實講搵工就一d都唔順利
一直都有想讀上去
只係諗唔到個合心意嘅方向
有日沖沖下涼突然諗起對犯罪學有興趣

想問下香港讀Criminology係唔係得Taught?
因為搵過好似得HKU同Shitty Taught

想犯罪定想做阿sir?

想犯罪你未夠班
社科仔連整個炸彈都難

想做大學教書佬或者研究
唔一定要留喺香港做
犯罪嘅話宜家行出街叫多三個朋友一齊就得 唔洗讀書啦

Taught master 應該冇得係大學教書
City 好似有crim mphil

就係知道冇PhD唔洗諗
但正常好似Taught Master冇得直上讀PhD
所以上嚟問有冇MPhil
感謝巴打 頭先都留意唔到有呢個

Hku cu 同city 都主流係香港有相關科/ prof
Hku 主要做qualitative
City cu 都做quantitative 多

純Crimi Master programmes就得得hku
City MA in applied social sci 都有一條stream 讀crimi

俐申：crimi grad

想教tertiary 就唔好係香港讀啦
根本唔夠同大陸人爭
同埋香港都好難係crimi搵個好老闆
Shitty 班社工其實個犯罪學理論基楚好弱（某一兩個好d）
兩間都讀過 hku 就一定係Karen 係最出名
Maggy 都okay...
有興趣可以隨便問

唔諗外國讀都係錢問題
同埋屋企唔方便
打算讀到上去先諗教唔教書

咁講嘅話HKU比較值得讀？
但睇佢好似得Taught 冇MPhil?
咁樣會唔會大大減少咗讀上去PhD嘅機會？
我新手真係成舊飯咁 請巴打指教指教

唔好啊
香港讀crimi higher degree 真係無咩用
HKU MSocSc 同學background 好diverse
有Disciplinary forces 做compliance 社工 咩人都有

Hku cu 有老闆肯收你都可以照報MPhil phd
我當年有報但最後得waiting List
(讀博都係我其中一個志願啊)
Cu 個MPhil-phd scheme 好似啱你多d

你有無話對邊個area 有興趣？

對Criminology嘅Social control同Panopticon嘅嘢最有興趣

本身BSocSci Sociology grad
本科個Criminology part好少 唔夠喉
而我本身對純Soci又冇好大動力

Woooooo my beloved Foucault!!!!
我識果班都無人做呢個area lol
Phd proposal 都係用foucauldian perspective
你似對theoretical criminology 有興趣多喎

當時極少數嘅Criminology course教果個人
都係做Panopticon 但佢係做applications
類似現行有乜隱形嘅Panopticon運作緊咁樣
所以好有興趣

咁老實講 香港果班criminologists 都係做empirical Research
如果你想搵個有江湖地位嘅老闆睇呢個field 真係無咩邊個好
佢哋好撚多人都做drug 同policing
如果做返Foucault 好似搵返soci 人好d wo

說來慚愧 我其實唔熟Foucault
最熟係Marx
做Drug嘅我有頭緒搵老細
可惜冇乜興趣

如果Tech方面嘅會唔會更難搞?

呢兩樣有咩分別

Hmmm critical perspective 都係呢個field 有人做嘅
Marx 就好似相對比較少用係普通犯罪學討論
你係香港讀soci?
Drug 係香港真係做到爛....

Tech係？

點解taught master會上唔到phd?

利申taught master forensic science上到phd chem

可能我認知唔正確
但社科應該冇咁容易Taught Master上去
因為好多PhD requirements都見要MPhil

預咗Marx同Criminology相對少交集
我係香港讀嘅

頭先講得唔清楚 係Tech and Crime
Cyber又好 總之係Technology相關犯罪

對Drug冇興趣主要原因都係太行感覺悶
一係Youth 一係Triad 再唔係就Relapse

讀phd就算無master都可以讀

只要你1st hon就ok 身邊好多朋友都degree+phd 而家係大專院校教書

其實學歷唔係最重要 通常性睇你個研究題目同研究成果黎請人

有曙光
打算起咗個Research proposal先算
有時見到堆requirements真係會諗多咗
畢竟唔係勁嘅大學grad

香港所謂犯罪學咪即係研究黑警？

應該會研究所有偏差行為, 包括當然黑警